國泰最快周三公布重組方案 涉裁員近六千人

消息指，國泰最快明天公布重組方案，涉及裁員近六千人，佔全體員工約五分一。有學者指，受疫情影響，今年夏天航空業務大幅下滑，各國航空公司都在「燒錢」，無可避免要以裁員來節省成本。

國泰城不少員工如常上班，包括機組人員。消息指，國泰計劃最快星期三公布重組方案，涉及裁員近六千人；有員工表示理解公司決定。

國泰員工：「很多傳聞但未能證實，我們都在等消息。因為新冠疫情，旅遊業在下滑，公司也有需要裁員。」

國泰員工：「經過這麼久也飛不到，其實公司已經很好，公司一直以來盡量都不想裁員，我覺得真的要走這一步的話，可能是需要交代，或向政府借了錢要償還，是大環境問題。」

多個工會，包括國泰及港龍的空中服務員工會均表示，暫時未收到相關消息，不回應有關裁員的傳聞。國泰亦表示，不評論坊間各種揣測及傳聞。

國泰現時在全球聘用三萬三千人，當中二萬七千多人為香港員工，這次裁員規模達五分一。有航空業學者認為，全球航空客運業務復甦均比預期慢，無可避免要裁員以節省成本。

香港伍倫貢學院科學院講師陳培毓：「今個夏季完全停擺，其實是在『燒錢』，現在各國亦未有計劃重開邊境，都在實施隔離措施，基本上年底假期復甦、反彈的機會很有限，基本上不能支撐到明年。」

陳培毓又認為，貨運業務雖然有所下跌，但表現仍比客運好，國泰應該考慮拓展貨運業務，支持公司營運。